一人一首你鐘意聽既古典音樂

分享自己既少少心頭好

拉赫曼尼諾夫：

拉1

拉2

拉3
最鐘意 horowitz 版本 好可惜佢冇彈ossia cadenza
mvt1:0:55-1:30, 5:18-6:00 , 8:03-8:32
呢幾處好有horowitz 獨特響亮既音色
特別係8:03-8:32將個種不安+恐懼的感覺彈到出黎
！！23:02 開始我自己覺得係成首最靚個part ！！
23:33個下 小提琴

靚到唔識講

Prokofiev piano concerto 2 cadenza
好浩瀚
一聽好有宇宙既感覺

柴可夫斯基 The sleeping beauty

7:01

15:00

利申：好鐘意後浪漫時期既音樂 特別rachmaninov 好鐘意佢種抑鬱既感覺 有D似jazz/blues
但仲未接受到shostakovich

大家不妨可以share d好聽既音樂

變左每個作曲家一首就黎

rachmaninoff 比較大路D既音樂
應該個個都入到口
記得之前睇過 一般人對Rachmaninoff 既感覺好兩極
呢兩首應該好易入口

但其實我覺得 Shostakovich最難入口

canon in d

Rachmaninoff易入口作品之一

種blues

左手有蕭邦夜曲味道

好鐘意呢種waltz 唔知算唔算classical
反而唔係太鐘意史特勞斯既waltz 覺得有D嘈（個人觀感）

點解variation18成可以靚成咁

rubinstein版本
第一次聽個腦出左個畫面係 "芭蕾舞演員獨自係黑夜中歡暢地練舞" 1999

btw 聽Rachmaninoff 同埋 柴可夫斯基 有種東方音樂既感覺
唔知有冇人都有
特別係柴可夫斯基 (piano concerto 1 mvt1 mvt2 個melody)

我竟然有知音 好鍾意呢首

Mozart - Rondo in D major, K.485

C. Debussy- La Mer

鐘

Beethoven: Sonata "Pathetique" Op. 13 - II. Adagio cantabile：

Claude Debussy: Suite Bergamasque, L 75: III. Clair de Lune：

Edward Elgar - Salut d'Amour Op.12：

Beethoven - Sonata no.8 in C minor op13 3rd mov.

Liszt Sonetto 104 del Petrarca

Symphonic Dances OP.45

正啊
小弟冇學過樂理 聽黎聽去都係啲大路野 樓主個啲一陣就down哂落電話

個人好鍾意呢首 得閒個陣閉眼聽 被個大提琴扯黎扯去好舒服

Btw小弟20幾歲人開始學緊鋼琴 唔知幾時可以好似各位咁有taste

如入仙境既2首
Bach - Air on the G string

Richard Clayderman - Ballade pour Adeline

Bach

你呢3首我都超鍾意
求再推介多幾首

Haydn Cello concerto

Edvard Grieg: Peer Gynt Suite No.1

Schumann - Träumerei, Op. 15 No. 7

唔熟古典音樂，但好鍾意呢首，好啱夜晚靜心聽

Mozart - Flute and Harp Concerto in C, K. 299

Mozart - Piano Concerto n. 18 K 456

Beethoven Piano Concerto No. 5 in E flat major Op. 73

Wolfgang Amadeus Mozart: Clarinet Concerto in A major, K.622

Mozart Concerto D Minor K466

Amadeus 個d都好好聼

*Grazie Signore*

Ravel - Bolero
因為佢而開始聽古典音樂

Rach symphony no.2
Rach piano concerto 3
Sibelius symphony no.2
Schumann piani concerto
Brahms symphony no.2
Saint saens symphony no.3
Chopin ballade no.3
Tchaikovsky symphony no.5

lm

你個名

youtube 聽過好多version 覺得李雲迪個version 最好聽

Cannon in D
La campallela
Fantasie impromptu
Chopin Nocture E flat major op 9 no.2
Chopin Nocturne Op9 No.1 in B flat
Moonlight sonata

唔知手細果d女仔會唔會彈到想喊

Staie Gynmopedie 1

+1 Post Romantic 同 20th Century好撚正
最鐘意Rachmaninoff Piano 2,3, Symphony No.2, Paganini Rapsody, Prelude No.3 in c# minor. 佢隻手好撚大
Sibelius Violin Concerto, Symphony no.2, Symphony no.7 好撚正 聽完搞到我好撚想去芬蘭
Richard Strauss 嘅Symphonic Poem”Don Juan”(推薦 Karajan version) “Till Eulenspiegels lustige Streiche”. 仲有Alphine Symphony and Oboe Concerto
Mahler 更加唔洗講. 個人最推薦 Mahler Symphony 2, 4, 5, 8, 9. 特別係2同8, Mahler 2 聽到最尾復活真係爽到極點。（強烈推薦Abaddo and Bernstein version)
其實20th Century 都好撚正
Prokofiev Symphony No.1(Classical) No.5, No.7 都好正。Piano Concerto No.2 No.3
仲有Peter and the Wolf 都好過癮
其實Shostakovich都好正
只係佢好多歌都係跟Stalin要求作
所以會有啲好似行軍打仗咁。
想易入口推薦Symphony No.5，比較循規蹈矩，因為啱啱比Stalin公開譴責
但係Shostakovich仲有啲輕鬆調皮嘅風格好過癮
好似Symphony No. 9 同埋用嚟送比佢個仔Maxim Shostakovich嘅生日禮物Piano Concerto No.2
其中Piano Concerto No.2 嘅2nd movement 完全唔似Shostakovich嘅風格，強烈推薦
最後仲有Stavinsky 嘅 Violin Concerto同 Firebird suite .
如果要話我唔識欣賞嘅歌，我諗就係Schoenberg 嘅atonality 同 Serialism. 同埋Stravinsky嘅rite if spring

六月船歌 諗起難兄難弟

Baroque 最中意 Goldberg Variations
Romantic 最中意 Ballade No.1（因為羽生 ）

四大小提琴協奏曲入面我最鍾意 mendelssohn果首
Cadenza 果part寫得好靚

salute d'amour

《1812 overtune》- Tchaikovsky

唔肯定呢首算唔算古典音樂，但我一見樓主個名就諗起呢首。

尾段開加農炮真係好正好震撼

Bach Brandenburg Concerto 6
First movement 兩部viola 啲互動好正

Liebestraum No. 3 in A-flat major
Franz Liszt 其實呢首都好出名

Baroque 鍾意Bach嘅 French Suites BWV 812-817

Hilary Hahn

鍾意溫書嘅時候聽

20th-century music 點少得Holst 既行星組曲

Ode to joy

兩首都好深沈哀傷
第一首就好似望住海邊回想起自己充滿悔恨嘅一生咁
第二首反而覺得只係有啲凄美

You mean Beethoven Symphony No.9 ?

你覺得shostakovich難入口係因應你冇聽佢既prelude and fugue姐

Btw我都係推崇女帝既拉三，個人風格同原著風格比較平衡，finale最尾個大合奏係聽過最好聽既版本（37:50開始），因為樂團參與度高，唔似其他人咁得鋼琴把聲

另一個版本我推薦Denis Matsuev，現場都好好，彈得年輕但力量驚人

當然唔少得女帝同Abbado既prokofiev 3，同ravel （世界第一，個second movement 係超越人類既美）

Martha Argerich Prokofiev 3 Rachmaninoff 3 Chopin 1 and Schumann

Movement 4th

好多大路野都好正... Brahms, Mahler, Wanger, Schubert, Bruckner呢d德奧人既音樂都好鍾意
Elgar都係我好鍾意既音樂家
細細個唔識得欣賞柴可夫斯基同拉赫瑪尼諾夫，大個就越來越鍾意
最近發現原來minimalism音樂都好易入口

十號風球當然聽呢個

同你一樣啊巴打!!! 正啊 當年重睇數碼暴龍劇場版第一部 畀佢正中紅心 個鼓聲 之後就識欣賞古典了

唔識音樂嘅人永遠都會覺得19世紀尾20世紀頭嘅歌好難聽(Prokofiev, Shostakovich, Stravinsky)，但其實有好多野好創新好值得聽。

Prokofiev喺識音樂既人來講都好重口味好難入口架 不過聽聽下會愈聽愈有feel
都唔一定既，shostakovich waltz no.2，ravel 好多野都好好聽好易入口既

綠袖子

都啱，Prokofiev 嘅 Symphony No.1 同 Violin Concerto No.2 2nd movement嘅melody 其實好classical. 但係啲instrumentation 同埋音嘅運用其實好創新，推薦大家聽聽。另外Shostakovich Symphony No.5 (特別係4th movement)其實都循規蹈矩，可以一試

留名研究

Goldberg Variation - Bach

Glenn Gould 依個人彈琴 前無古人 後無來者

Horowitz 既Rachmaninov 真係最好

古典芭蕾舞音樂入面都有好多係世界級

1）Romeo and Juliet , Balcony Scene

成段音樂好浪漫、好應景，淨係聽音樂已經感受到男女主角之間嘅愛

2）Romeo and Juliet , Dance of the Knights

成段好有氣勢

3）Giselle 吉賽爾
呢段音樂其實我唔知道叫咩，只係知道佢嚟至第二幕

聽完後起雞皮

利申：手機已經下載咗一堆芭蕾舞古典音樂，日日聽，古典音樂真係世界級

好多rach迷 post romantic 真係好正

Lm

Dance of Knight 有 Star Wars 版

蕭邦 第一敍事曲

Romance de amor